呢場運動係咪可以用3條線劃分？

這場反送中/逆權/黑紫荊-運動/革命可以分做四個部分(或會有所增加)：

Phase 0：醞釀期(修訂逃犯條例出現-6月9日)
顧名思義，就是從修訂逃犯條例開始被社會討論開始，直到6月9日百萬人大遊行。這段時期令香港人從16年開始的政治冷感帶回來(尤其是反送中聯署，令運動深入各個階層，亦為6月9日百萬人遊行作出鋪墊)，令香港社會大眾重新關注香港政治。當時，社會訴求只集中在撤回逃犯條例修訂(或附加林鄭下台)。此時香港政府無視民意，如常進行修例工作。

重要事件包括：民陣13萬人遊行、香港各界反送中網上聯署、六四集會(可以話是69大遊行前菜)

Phase 1：勇武/激進化時期(6月9日-7月1日)
為整場運動比較白熱化的時期，以6月9日百萬人大遊行作為分水嶺，直至7月1日衝入立法會為止。當林鄭宣布恢復二讀，運動便變得激進，並出現612衝突、從615開始數名死士以死明志、616二百萬人遊行、包圍警總、全球登報等事件。從當時開始，社會開始出現五大訴求(不過第五個仍然為林鄭下台)，唱聖詩亦是當時的重要特點。此時香港政府開始感到受威脅，於是宣布暫緩修例工作，並拒絕回應往後的訴求。

重要事件包括：612佔領行動、614全港媽媽反送中集會、615梁烈士以死明志、616二百萬人遊行、617三罷、621包圍警總及各個政府部門、626 g20集會及再次包圍警總、628中環海濱反送中、71凌晨升黑旗、71遊行

Phase 2：社區化時期(7月1日-7月21日)
以7月1日衝入立法會作為分水嶺，運動開始遍地開花，到各個社區發起示威遊行(亦因此在旺角、沙田出現警民衝突)，不再局限於港島行動。運動開始亦涉及到香港政制以及各個社會問題(包括屯門公園大媽問題、上水水貨客問題等)，五大訴求開始由林鄭下台變為要求雙普選，香港各區開始出現連儂牆(亦因此引申出大埔、九龍灣、油塘衝突)。此時香港政府開始被架空，治港者開始由港府變為中聯辦及旗下警隊，亦為下一個階段的出現埋下伏線。

重要事件包括：光復屯門、西九大遊行及旺角衝突、油塘連儂牆衝突、光復上水、沙田遊行及新城市衝突、銀髮族遊行、721大遊行

Phase 3：核心化時期(7月21日-今)
以7月21日衝擊中聯辦+元朗恐襲作為分水嶺，從衝擊中聯辦一事中共政府的反應和行動，突顯出場運動已經提升到國家層面；元朗恐襲事件以及何君堯、鄧炳強等人的關係更浮現出黨、警、黑三方之間的千絲萬縷(從「葉虎」車一事可見)，成場運動的目標對象開始由政府轉移到黨、警、黑三方(例如重提徐步高事件)。此時暫時是整場運動最黑暗的階段，香港政府進一步被架空，政府內部亦開始分裂(例如張建宗向市民道歉，各界公務員/紀律部隊表態支持運動)。最重要的是，社會訴求已經由五大訴求變為「光復香港 時代革命」，突顯香港人已經要求社會有更深層，更進一步的改變。

重要事件包括但不限於：機場集會，光復元朗、追究上環開槍集會+西環衝突

根據這場運動的發展，可能會有phase 4 phase 5，視乎往後的情況發展，例如運動提升到國際層面(例如北韓、俄羅斯等國牽涉在內/同國際犯罪集團有關)、整場連動進一步進化成爭取獨立、又或者就如阿拉伯之春，形成一股風暴蔓延至大陸或者外國(例如新加坡)。

唔錯

冇人睇

多謝

幫推

概括得非常好

推

繼續未完
各位加油
香港人加油

push

Push

Phase 4 會點

依家真係睇吓向邊個方向發展
我覺得香港如果要向獨立方向發展
真係要多啲人醒先搞得掂 暫時太多人未醒或者怕
而國際反應應該對呢樣嘢好重要
一日唔解決個黨都好難搞得掂
however五大訴求一定要係底線

Cls 篇嘢好高質 好似我中學history essay

幫你推一推囉...

睇得出好用心打 推
只係希望phase 4/5唔會係運動淡出或者瓦解

到時可能可以係香港街道見到軍隊

運動淡出或者瓦解，但係大局又冇咩大轉變嘅，我會睇做以phase 3作結呢場運動(失敗)

一切等勝利到手後再講未遲.
事情仲未成歷史, 唔使咁心急寫史書.

btwbtw寫得幾清楚的.

諗住一早界定，俾人有個準備

無壞，寫得幾ok呀。
加油。各自找適合的位置做貢獻吧。

727 728好明顯有變化，係再另一階段：
1. 冇所謂預定路線，鍾意佔你路就佔，出街唔洗好似狗咁要人批准
2. 黑警喪失中間派支持，人人喊屌
3. 30萬勇敢市民男女老少，黑衫去元朗，無懼對抗白色恐怖
4. 抗爭者裝備、決心升級，無畏黑警槍彈，元朗大馬路一度將黑警迫退，西環亦多次往前收復陣線
5. 黑警徹底放棄底線，無差別攻擊市民，有意無意射擊鄰近居民、記者，真槍瞄頭開槍以殺人為目的
6. 最多人被捕、受傷嘅週末，激起抗爭進一步升級，局勢更緊張。

其實721已經係咁，西環都冇警方批准，黑警嗰陣已經放棄晒底線，無差別攻擊市民，第一次放火都係嗰日

腸油
超級懶人包

多謝支持

幾時到香港人既收成期

唔知